民進黨陳明通：韓國瑜見中聯辦與我黨見國台辦不能相提並論！

韓國瑜進香港中聯辦惹議 陳明通：馬英九、陳菊都不曾進中聯辦辦公室

高雄市長韓國瑜訪中港澳走入香港中聯辦辦公室密會，引發台港輿論討論，不過藍營也指前高雄市長陳菊曾赴中見國台辦、陸委會主委陳明通曾在台灣見中聯辦官員。陸委會主委陳明通今（27）日表示，過去馬英九赴港也不曾走入中聯辦辦公室，陳菊赴中在國台辦前主任張志軍面前，也提到「我們國家總統」等彰顯主權行為。

陳明通今天在立法院受訪時表示，進中聯辦是非常敏感的政治行為，引起非常大的爭議，就算陸委會不說，整個社會都已譁然，包括香港社會。

對於藍營指陳菊也赴中見過中國國台辦官員，陳明通駁斥表示「陳菊才沒進中聯辦」，歷屆我國縣市長、包括馬英九當台北市長去香港的時候，也從來沒有進中聯辦辦公室。

至於陳明通在陸委會副主委任內曾宴請香港中聯辦官員，他表示那是2001年香港中聯辦台灣事務部部長邢魁山來台，中國的國台辦、地方台辦主任要來，我方有建立一個約晤制度，請他吃飯，「我是彰顯我國的主權行為。」

陳明通：見國台辦無不妥，重點是講了什麼

而韓國瑜也見了國台辦主任劉結一，陳明通強調，見國台辦主任本身沒有不妥，重點是講了什麼話、做了什麼事，陳菊前市長去中國對著張志軍說「我們國家的總統」、「我們中央政府」，是去彰顯我國的主權行為。

陳明通也提到，與他經同窗的高雄市副市長葉匡時，出發前曾來訊告知可能會見劉結一。陳明通回應表示，若要見行程上沒有列的劉結一，市府仍需要按程序來補件說明，葉也表示會做，但葉沒有提及會進中聯辦。

依D係廢話，中聯辦唔係外交機關，亦唔係中國商貿組織，純粹係一個統戰部門，話韓國俞入去冇問題果D人，係弱智。

告9佢啦

毓民打手又黎料

國台辦同中聯辦性質唔同

國台辦其實有個名係中共嘅機構，唔係支那官方設立，用嚟俾空間兩岸交流

中聯辦就真係on99，支那中央政府直屬機構嚟架

中聯辦一國兩制產物
入中聯辦即係支持一國兩制

中聯辦係一個統戰機構，亦係情報組織，作為一個官員去一個敵對國家統戰機構密談，明顯係致叛國。

陳菊赴中在國台辦前主任張志軍

一個機構 兩塊招牌
一個係中共中央台灣工作辦公室
一個係國務院台灣事務辦公室
後者屬政府
咁中聯辦都係屬政府
屬黨嘅嗰塊招牌叫香港工委

國台辦係中國對臺工作領導小組的辦事機構
中聯辦係對一國兩制下特區政府工作

我覺得香港工委係黨部咁嘅角色，對外唔會用呢個名

但國台辦對住台灣政黨係用中共中史台辦

因為互不承認對方係中國嘛
所以用黨嘅名義
調番轉都係
例如國民黨主席訪問大陸

so? 咪又係共產黨

原來唔見得中聯辦
2001年時任香港中聯辦台灣事務部部長邢魁山，應邀以香港友好協進會顧問身份率團來台訪問時，當時的陸委會副主委陳明通，也在木柵貓空設宴款待邢魁山。陳明通說，這是基於業務宴請對方吃飯，是在我們這邊請，彰顯主權是沒有問題的。

龍門任你擺

依家黃毓民發神經話韓國瑜入中聯辦唔關香港事, 叫人收聲
真係荒天下之大謬

請問中聯辦係咪香港境內呀？
中聯辦利用香港, 去統戰台灣, 我地香港人係咪被支那狗利用過一棟呀？
支那狗要統戰台灣, 咪經海基-海協會官方對口管道
仲乜搞香港呀？

港豬移民去台灣、女義士流亡緊台灣
香港同胞係台灣,
台灣仆街赤化, 香港海外僑民係咪會出事呀？
點樣唔關香港事？
黃毓民雜豚呢班仆街真係CLS

仲有，係所謂「高度自治」下，中聯辦係香港理論上係無任何管治功能
韓國瑜作為高雄係香港入中聯辦，即係暗示同意中聯辦係香港有管治功能
即係同意曹二寶所講既香港有兩個管治團隊
換句話講, 韓國瑜入中聯辦係貶損緊香港既自治
係侮辱緊香港！

黃毓民你條撚人係咪SHORT撚咗？
咁都話OK就OK咩？